# Баг репорты набора тест-кейсов для проверки всех эндпоинтов в Fake REST API
-  Окружение: Windows 10 ( Яндекс браузер, Версия 23.5.1.714 (64-bit))
#
|ID бага: 01 Test-case ID: 5| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос Activities: POST ввести некорректное тело запроса, id:-1.​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос POST/api​/v1​/Activities. База данных содержит ID: от -1-0|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = -1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. в теле запроса поставить id =-1
2. направить запрос  URL https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Activities
3. проверить код состояния ( 200,300,400,500)
4. проверить тело ответа от сервера
5. проверит структуру ответа
6. проверить заголовки ответа

#

|ID бага: 02 Test-case ID: 6| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос POST некорректный запрос на извлечение ресурсов POST ​/api​/v1​/Activities, id=NULL​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос POST ​/api​/v1​/Activities. База данных содержит ID: 0|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID =0
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. в теле запроса поставить id =0
2. направить запрос  URL https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Activities
3. проверить код состояния ( 200,300,400,500)
4. проверить тело ответа от сервера
5. проверит структуру ответа
6. проверить заголовки ответа

#
|ID бага: 03 Test-case ID: 11| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос PUT /api​/v1​/Activities с измененным ID. Ответ Response body не учитывает измененный ID​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Activities. База данных содержит ID: от -1-0|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = -1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. в теле запроса поставить id =-1
2. направить запрос  URL https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Activities/-1
3. проверить код состояния ( 200,300,400,500)
4. проверить тело ответа от сервера
5. проверит структуру ответа
6. проверить заголовки ответа

#

|ID бага: 04 Test-case ID: 33| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос PUT /api​/v1​/Authors с измененным ID. Ответ Response body не учитывает измененный ID​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Authors. База данных содержит ID: от -1-0|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = -1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. в теле запроса поставить id =-1
2. направить запрос  URL https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Authors/0
3. проверить код состояния ( 200,300,400,500)
4. проверить тело ответа от сервера
5. проверит структуру ответа
6. проверить заголовки ответа

#

|ID бага: 05 Test-case ID: 55| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос PUT /api​/v1​/Users с измененным ID. Ответ Response body не учитывает измененный ID​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Users. База данных содержит ID: от -1-0|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = -1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. в теле запроса поставить id =-1
2. направить запрос  URL https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Users/-1
3. проверить код состояния ( 200,300,400,500)
4. проверить тело ответа от сервера
5. проверит структуру ответа
6. проверить заголовки ответа

#

>

|ID бага: 06 Test-case ID: 72| API возвращает неверный код на запрос PUT /api​/v1​/Books/{0}​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Books. База данных содержит ID: от 1-200|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = 0
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `404 Not Found Cервер не может найти запрошенный ресурс`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. Создать (HTTP Requests): PUT /api​/v1​/Books; 
2. Тело запроса содержит: 
```
{

 "id": 0,

 "title": "string",

 "description": "string",

 "pageCount": 0,

 "excerpt": "string",

 "publishDate": "2023-06-16T10:33:06.324Z"

}
```
3. Отправить HTTP Requests; 
4. Получить HTTP Responses.
```
{
  "id": 0,
  "title": "string",
  "description": "string",
  "pageCount": 0,
  "excerpt": "string",
  "publishDate": "2023-06-16T11:28:22.057Z"
}
```
#
|ID бага: 07 Test-case ID: 73| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос PUT /api​/v1​/Books с измененным ID. Ответ Response body не учитывает измененный ID​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Books. База данных содержит ID: от 1-200|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = 1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| {__"id": 1__,"title": "string","description": "string" "pageCount": 0, "excerpt": "string", "publishDate": "2023-06-16T12:32:24.914Z"} | {__"id": 0__,"title": "string","description": "string" "pageCount": 0, "excerpt": "string", "publishDate": "2023-06-16T12:32:24.914Z"}| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. Перейти в Swagger по https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. В разделе PUT /api​/v1​/Books, установить значение 1 в поле ID;
3. Нажать "Execute" и отправить (HTTP Requests); 
4. Получить HTTP Responses.

#

|ID бага: 08 Test-case ID: 74| API возвращает неверный код на запрос PUT /api​/v1​/Books/{-1}​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/Books. База данных содержит ID: от 1-200|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = -1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| Код ответа  `405 Method Not Allowed («метод не поддерживается»)`| Код ответа `200 Успешный запрос.`| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. Создать (HTTP Requests): PUT /api​/v1​/Books; 
2. Тело запроса содержит: 
```
{

 "id": -1,

 "title": "string",

 "description": "string",

 "pageCount": 0,

 "excerpt": "string",

 "publishDate": "2023-06-16T10:33:06.324Z"

}
```
3. Отправить HTTP Requests; 
4. Получить HTTP Responses.
```
{
  "id": 0,
  "title": "string",
  "description": "string",
  "pageCount": 0,
  "excerpt": "string",
  "publishDate": "2023-06-16T11:28:22.057Z"
}
```

#


|ID бага: 09 Test-case ID: 85| Интерфейс Swagger некоректно исполняет запрос PUT /api​/v1​/CoverPhotos с измененным ID. Ответ Response body не учитывает измененный ID​|
|-|-|
|**Предусловие:** | Отправить запрос PUT /api​/v1​/CoverPhotos. База данных содержит ID: от 1-200|
|**Окружение:** | 1. Превью среда. 2. Переменная ID = 1
|**Ожидаемый результат:**|**Фактический результат:**
| {__"id": 1__,"title": "string","description": "string" "pageCount": 0, "excerpt": "string", "publishDate": "2023-06-16T12:32:24.914Z"} | {__"id": 0__,"title": "string","description": "string" "pageCount": 0, "excerpt": "string", "publishDate": "2023-06-16T12:32:24.914Z"}| 
|**Тип бага:** логический  |**Происхождение**: ошибка кодирования  **Серьезность** : Critical   **Приоритет** : High|

**Шаги к воспроизведению:**
1. Перейти в Swagger по https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html
2. В разделе PUT /api​/v1​/CoverPhotos, установить значение 1 в поле ID;
3. Нажать "Execute" и отправить (HTTP Requests); 
4. Получить HTTP Responses.
------------------------------------------------------------------

